車龍長過馬拉松

2018年10月17日

車龍長過馬拉松

【油塘站10：00】不少市民離開港鐵站改乘巴士，站頭大排長龍。張培生攝

【本報訊】港鐵四綫服務「冧檔」禍延陸路交通，由於打工仔急於上班，不少人都嘗試改搭巴士或小巴，不過情況都沒有分別，一樣要遲大到。昨晨九龍半島的交通大癱瘓，主要幹道處處是車龍，塞車高𥧌期竟是早上非繁忙時間的11時許，全九龍塞車路段長達43公里，超過一程馬拉松長跑距離，直至中午後才逐步恢復正常。

【筲箕灣站09：40】大批市民逼爆行人路等候巴士及電車。李錦鏵攝

的士站逾百人排隊

從Google Map可見，昨晨11時前，東九龍多條主要公路均顯示為深紅色，代表行車極度緩慢，塞車路段包括將軍澳隧道公路來回方向、觀塘繞道往觀塘方向、觀塘道往觀塘方向，觀塘繞道近中午時分，車龍由觀塘往後伸延至九龍城；荷里活廣場外的一段龍翔道亦需要慢車。

另外，公主道南行線、西九龍公路南行線及漆咸道北往紅磡方向，同樣在Google Map上顯示為深紅色，總計全個九龍半島的塞車路段長約43公里，較一程馬拉松長跑距離更長。

昨日早上最繁忙的巴士車站莫過於紅磡過海隧道路線，大批乘客發現無法乘搭港鐵列車時，紛紛出站湧至紅磡巴士站輪候上車，但是候車的乘客太多，人龍先由巴士站倒流至行人天橋，再由行人天橋後延至港鐵車站及紅磡體育館對開，行人通道內水洩不通，巿民須擦肩而過，情況混亂，警方派出警員及交通督導員到車站維持秩序。

由於轉乘巴士及小巴市民眾多，差不多每班車均已經爆滿，即使巴士於中途站埋站，每次也只能上到數名候車乘客。有市民表示候車一小時仍未能登上巴士及小巴。

即使在的士站輪候，仍然未必能如期抵達目的地，九龍塘港鐵站外之的士站出現過百人輪候，不過大部份人等候超過40分鐘後仍未能截乘的士，最終只好遲到上班。

至於在港島巴士站，亦有大批乘客撐傘在雨中排隊，每個站頭至少排滿數百人，秩序大致良好，銅鑼灣崇光、北角英皇道等電車站頭亦排滿密密麻麻的人牆。

港鐵服務癱瘓，陸路其他交通又未暢通，有乘客改乘天星小輪過海，尖沙嘴天星碼頭昨早罕現過百名乘客輪候上船的場面。路面交通大亂，有不少巿民選擇在港島步行，北角英皇道、灣仔軒尼詩道行人路口比平常更多人走過。

■記者周鴻熙、梁澤岡

上一則
上一則
將軍澳變孤島 居民焗登高

下一則
下一則
網民改圖苦中作樂

曾故障10小時 僅罰200萬

首次四綫失陷 返工如打仗

僱員遲大到 老闆體諒

港鐵疑未按機制通報

將軍澳變孤島 居民焗登高

網民改圖苦中作樂

森美隆重介紹《塞爆列車》

測試新系統癱瘓全城港鐵有排衰

11點仲塞過繁忙時間真係好離譜